<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>一份没有考试的答卷</title>
  
  <subtitle>大傻子</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2019-11-25T14:48:17.882Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>大傻子</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2019-11-25 </title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/11/25/2019-11-25/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/11/25/2019-11-25/</id>
    <published>2019-11-25T15:10:08.000Z</published>
    <updated>2019-11-25T14:48:17.882Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;今天刚刚收到腾讯的正式offer，薪资已经达到预期了，还超了一点点。其实上周四的时候我已经收到腾讯hr给的口头offer了，收到口头offer的时候，我很激动，出地铁的时候，还激动得跑回宿舍，其实我还是很幼稚，未成熟，你说过不能大喜大悲，这才是成熟的表现。可是我最想的还是跟你分享这个喜悦，就好像你当时跟我分享你在科云的副总挽留你的时候一样。有开心的事，第一件就是想到对方，这才是恋爱的感觉。明天11月26号，本应该是“考试”的日子，如果我没把关系搞砸，如果我能忍住，或许，我现在一定有勇气去挽留你。我还是相信那句话，成年人的感情，一定要有物质基础。所以我只有努力赚钱，才能给到大家足够的安全感。我没能提前跟你坦白心声（坦白之后即使觉得不合适也会好接受点）,也没能平衡好工作与感情(工作再忙也要抽时间陪身边人)，也没能控制好自己的情绪，最后一步错，步步错。无论怎样，我还是那个真诚的我，慢慢学会关心别人，慢慢学会成熟。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;今天刚刚收到腾讯的正式offer，薪资已经达到预期了，还超了一点点。其实上周四的时候我已经收到腾讯hr给的口头offer了，收到口头offer的时候，我很激动，出地铁的时候，还激动得跑回宿舍，其实我还是
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019-11-10 晴</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/11/10/2019-11-10/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/11/10/2019-11-10/</id>
    <published>2019-11-10T15:10:08.000Z</published>
    <updated>2019-11-10T12:45:11.038Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;今天心情又底到谷底了，我确实应该再找你的，就是控制不住自己，困扰了你，伤了自己，甚至自取欺辱。其实你骂得很对，我获取是一个只顾自己的人，我只顾着自己的想法，忽略找你给你带来的困扰。甚至没有想到你会不下来的，唉，我真的是很不成熟，而且什么事情都想得太多，想得很错。说实话，我现在很怀疑自己有没有喜欢过你，或者说我自己到底知不知道什么是喜欢，我是不是只是怕孤单而已，只是单纯的想找个人陪，我怎么连你生病的事都忽略了。我甚至不了解我自己了。或者我现在最重要的事情是好好调节心情，好好睡觉，不要乱想事情了。可惜我现在还是不断乱想事情</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;今天心情又底到谷底了，我确实应该再找你的，就是控制不住自己，困扰了你，伤了自己，甚至自取欺辱。其实你骂得很对，我获取是一个只顾自己的人，我只顾着自己的想法，忽略找你给你带来的困扰。甚至没有想到你会不下来
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019-11-07 晴</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/11/07/2019-11-07/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/11/07/2019-11-07/</id>
    <published>2019-11-07T15:10:08.000Z</published>
    <updated>2019-11-07T15:30:14.695Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 今天特别棒，睡眠质量提升了，虽然5点钟醒了一次，但是断断续续还是睡到8点了。可是今天中午还是睡不着，不知道什么时候才能睡回午觉，希望这个到来的时间不会很久吧。今天我翻看聊天记录，谈心的那一段，那次应该是我们第一次谈心。你说我这么久了都没有问你想要什么，然后后面谈到，你是极度缺乏安全感的人，只有实实在在的人和事才能给你带来安心的感觉，如果继续异地，以后开心的不能即使分享，难过不能在身边安慰，闹点小事在手机里表达不清楚变成大事…….可能要折磨死你了。我听到的时候其实也是有点伤感的，我也和你一样，但是我知道这个事实目前没法改变，起码今年没法改变。但是我最错的是没把这件事情时刻记在心里，也许我时时刻刻提醒自己，可能不会让你提醒和暗示一次次失望。我现在真的很想再挽留你一次，明天周五，不知道会不会忍不住回广州再“逼”你出来聊天，即使挽留不住，起码堂堂正正，大大方方的say goodbye，做回朋友。我今天不断的安慰自己，我感觉的得到，那段谈心的聊天，我们当时聊的时候，你肯定是希望我们后面能继续下去的，不然你也不会跟我聊这些。我就在想，会不会是现在情况变，你工作上确实很烦，每天都很累，我工作也很烦，很累，或许5个月的约定对现在的你来有点措手不及，一乱就想歪，然后给出各种不合适的理由。不如你告诉我我是不是自己欺骗自己吧。其实是不是5个月不重要，5个不要不够就一年，一年不够就两年，关键是要你想清楚，到底是真的不合适，还是时间不够了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 今天特别棒，睡眠质量提升了，虽然5点钟醒了一次，但是断断续续还是睡到8点了。可是今天中午还是睡不着，不知道什么时候才能睡回午觉，希望这个到来的时间不会很久吧。今天我翻看聊天记录，谈心的那一段，那次应该
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="好转" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%A5%BD%E8%BD%AC/"/>
    
      <category term="谈心" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%B0%88%E5%BF%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019-11-06 晴</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/11/06/2019-11-06/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/11/06/2019-11-06/</id>
    <published>2019-11-06T14:10:08.000Z</published>
    <updated>2019-11-06T13:36:21.838Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 今天看到一个新闻，是关于我之前很喜欢的一位NBA球星霍华德，曾经的他是状元，联盟第一中锋，曾单核带队闯进总决赛。之后转会到了湖人，组成豪华四巨头，所有人都认为他这一次能拿总冠军，但是当时不成熟的他遇到成熟的科比，结果勉强进季后赛，首轮游。于是转会到火箭，”魔登组合“，这时霍华德已经学会成长，开始成熟了，求胜欲望很强，比赛也很认真，可惜这次是成熟的他遇到了不成熟的哈登，结果又一次与总冠军无望。后来屡次转会，再加上伤病不断，曾经的联盟第一中锋，轮落到蓝领中锋，替补，还差点无球可打。今年的霍华德，减重，提速，练投篮，练罚球，也戒掉了以前的大小孩性格，最终湖人给霍华德开出了底薪+无保障合同，霍华德也加入了湖人，哪里跌倒就从哪里站起来，新赛季豪取6连胜，目前球队排名联盟第一。我看到这则新闻的时候真的哭出来了，如果我是霍华德，你会像湖人一样再给我一次机会吗？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 今天看到一个新闻，是关于我之前很喜欢的一位NBA球星霍华德，曾经的他是状元，联盟第一中锋，曾单核带队闯进总决赛。之后转会到了湖人，组成豪华四巨头，所有人都认为他这一次能拿总冠军，但是当时不成熟的他遇到
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="霍华德" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9C%8D%E5%8D%8E%E5%BE%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019-11-05(开篇)</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/11/05/2019-11-05(%E5%BC%80%E7%AF%87)/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/11/05/2019-11-05(开篇)/</id>
    <published>2019-11-05T14:10:08.000Z</published>
    <updated>2019-11-05T23:19:14.087Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;没想过自己会开一个博客专门写日记，我承认我真的很想挽留，我每天都有很多话想跟你说，但是我知道我现在找你聊天就是死缠难打，这反而让你更累，现在的我不知道做什么才是对的，我只能将一切交给时间了，将每天想到的话记录下来。或许能打动你，或许会慢慢忘记你。写日志是我想到的对你影响最小的方式了，也是我最后的办法了。我不确定什么时候会发个博客地址给你，可能是立刻发给你，可能在考试的日期（虽然没有考试了，但是我还是想尽力去答题），可能永远不会。但是即使我发了，你可能也不会看，就算你看，也不一定会回心转意，甚至你可能会觉得我很烦，但是我尽力就问心无悔了。也或许我把这个博客当成自己忘记你、放下你的一个过程，或许在我不更新博客的时候，我才能说得上正式放下了。。。。。。但是我真的很希望你能看到<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;你说你很累，我能理解，所以我不想加重你的负担，所以看不看的选择权还是在你手里。你说我们不合适，但是你对我的了解又有多少呢？我对你的了解可能也不多，所以我不知道我们是不是真的不合适，也不知道这个合适到底有多重要。现在你已经没有时间和心情去想很多事情了，我也错过了很多机会。但是我知道我还喜欢你，我真的不想轻易放弃。我最近在想，我是不是用错方法，其实去大厂是不是这么重要？经济条件是不是真的这么重要？还是说珍惜眼前人才是最重要的！如果我当时多点陪你，我们线上聊天少了，我可以每周回去找你，多点时间陪你，甚至可以提前回广州。。。。。。或许结局就不会这样了没，我记得你说过你看重的是每一天，是每一天，可是已经没有如果了，每次想到这些我都非常后悔。或许这个就是成长或者改变，我真的希望在我忘记你之前，你会觉得我们也可以很合适。。。。。。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;没想过自己会开一个博客专门写日记，我承认我真的很想挽留，我每天都有很多话想跟你说，但是我知道我现在找你聊天就是死缠难打，这反而让你更累，现在的我不知道做什么才是对的，我只能将一切交给时间了，将每天想到的
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="挽留" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%8C%BD%E7%95%99/"/>
    
      <category term="放下" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%94%BE%E4%B8%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019-11-04</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/11/04/2019-11-04/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/11/04/2019-11-04/</id>
    <published>2019-11-04T15:45:08.000Z</published>
    <updated>2019-11-05T14:09:02.856Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;真的很抱歉让你生气，但是我希望我们还是朋友。那天晚上我准备了很多话想跟你说，但是事实上我表述的很糟糕，情绪思绪也很混乱，事实证明我的情绪化真的很严重。从9月开始，其实我就察觉到感觉有点不对劲了，说话越来越少，节假日也没经常一起出去，准确来说，如果我再醒目一点点，可能从你说你很忙很忙的时候我就应该想到关系不会维持很久。现在这份工作对你来说确实身心疲惫，每天上下班烟尘滚滚，课程还排得满满。可能这个时候你身边更加需要的是一个的是能轻易见面，能跟你分担你的不开心的人，可是这些我当时都没有做到，甚至周末回去见面也没有做到，我当时确实忽略了，没能做到我能做到的。我不知道你当时下班哭着回家的时候有没有这样问过自己：同样是找对象，为什么要找个异地的，想见又不能随时见，什么事都要自己面对。但是我觉得你有这样问过，这个或许真的异地困难的缩影。我不知道你有没有奇怪我为什么察觉到而不去挽留，其实我是有努力过的，我努力的方向就是进大厂，然后尽快回广州，我不确定这个时间有多长，所以我一直不敢承诺你什么时候可以回广州，我也知道这样一直拖着其实挺不负责任的，但是我没有办法，我只能尽快的尝试进大厂，但是很遗憾失败。可能你觉得我的想法和做法很奇怪，这也证明我真的是一个自卑感很强的人（很讽刺喔，之前一直跟你说积极乐观，但是自己却这么自卑），成年人之间谈恋爱不单单是感情这么简单，还要有物质和未来（你可以说我很现实，但是事实就是这样的），没有足够的条件之前我不敢给你任何承诺。但是我又很喜欢你，不想放弃。这里面的矛盾真的令我很烦恼。<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我也有问过我自己认识你究竟是对是错，我也没有答案，对的一方面从6月到8月底，我真的很开心，我目前不确定你有没有喜欢过我，但是我一定有喜欢过你，而且确实尝到了恋爱的滋味，每天睡觉前说晚安，起床第一件事就是打开手机看聊天记录。那种聊天的感觉就是你不会担心对方觉不觉得你烦，反正聊什么大家都能聊下去。中间有段时间我虽然很忙，但是我重来不觉得维持这段感情很累，甚至有种感觉就是工作虽累，但是生活不累，这或许就是我跟你不一样的点，工作虽累，但是每天能跟喜欢的人在一起，哪怕只是简简单单的聊天，都是自己支撑下去的动力。错的一面是这段感情分开的时候确实很痛，虽然做好了心里准备，但是仍然很痛，我到现在仍然会失眠，早上很早醒，中午还是睡不着，我真的不知道还会持续多久，庆幸的时候，现在晚上能很快入睡（生物钟不被打破的话）。<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我之前对你的好都是出自真心的，也没有要求说我对你好，就一定要你对我好。我可能说错了很多气话，也做了些意气用事的事，包括那天说做朋友是为了买保险，也包括我真的有想过考虑你表嫂介绍给我的那个美女，我真的很幼稚。但是我冷静下来之后，我想清楚了，没放下之前我不应该开展一段新感情的，不能毁了自己，也不能害了别人。同时我也想清楚自己现在首要做的事情是什么了。最后我真的希望我们目前还是朋友，希望以后大家见面了你很能把我当成朋友，而不是形同陌人。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;真的很抱歉让你生气，但是我希望我们还是朋友。那天晚上我准备了很多话想跟你说，但是事实上我表述的很糟糕，情绪思绪也很混乱，事实证明我的情绪化真的很严重。从9月开始，其实我就察觉到感觉有点不对劲了，说话越来
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="日记" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="抱歉" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%8A%B1%E6%AD%89/"/>
    
      <category term="幼稚" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%B9%BC%E7%A8%9A/"/>
    
      <category term="矛盾" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%9F%9B%E7%9B%BE/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
